考評局主席：難料報考人數 正尋求增加試場

政府新一份《財政預算案》提出，為2019年中學文憑試考生代繳考試費，消息傳出後引起社會關注，不少網民聲稱會以「自修生」身份報考。

考評局主席陳仲尼直言，現時難以預計免考試費會吸引多少人報考，但他向傳媒透露，考評局已開始尋找應對方案，以增加試場、監考員及評卷員等；亦會與教育局商討是否可以優化政策，避免出現濫報。

考評局主席陳仲尼透露，會與教育局商討是否可以優化政策，避免出現濫考。（資料圖片）

陳仲尼直言，相信免考試費或會吸引過去一、兩屆的考生重考部分科目，特別是語文科，以爭取較佳成績。惟他表示，現時難以預計新建議會吸引多少人報考明年的文憑試，但他認為必會吸引太多其他人士報考，暫時不擔心報考人數太多而應付不來。

他強調，目前最重要是確保考試不會出現錯漏，透露考評局已開始尋找應對方案，以增加試場、監考員及評卷員等。

優化

封咗龍和道露天考咪得

睇怕要去深圳中大考

馬場+看台

是但啦 都唔爭在啦 係屋企做完拎返學校比老師改

莫講話有人入去挑機玩野
淨係而家讀緊中五都照報，當考mock你都仆硬街

怕咩呀 當年會考10萬人都係噤啦

中五入唔到去考

?

我幫你兜 中午 你走先

學校考生 -
考生必須為已獲批准參加2018年香港中學文憑考試之註冊學校之中六正讀生，並在該校之註冊地址上課。

自修生 -
但凡符合下列條件中其中一項者，均可以自修生身分參加2018年香港中學文憑考試：

曾應考香港中學文憑考試，或相等考試，或
以2018年1月1日計算，已足19歲，或
非修讀香港中學文憑考試課程，但於考試前一年已修畢或正在修讀等同中六之課程。

免費我報硬, 你即管搵

中五 ?

小六, 中一至中五 都報啦, 擋攞經驗都好.

用自修生名義咪得

正環境一流

ok, 19歲

最多報幾多科? 以前讀理科
其實想報d未讀過嘅科目睇下攞到咩成績＿

仲唔多謝波叔

HKEAA都幾撚仆街
原來封晒後路唔俾未來考生攞經驗

咪係

雙學制果年

考完CE 隔幾個禮拜又再DSE

4c+4x+m1/m2

巴打係大學畢業定點
同埋想考咩科

想講dse絕對比當年既ce難 因為ce只係考到中五 dse內容係再深啲 但淺過al

不如小一就可以考啦好冇 比你入去感受下個氣氛

連登仔係鐘意講野講到咁極端

美帝SAT都無年齡限制啦

HKEAA只係一個賣考試賣評級既機構咋

唔去都要報，玩9死你

全家一齊去

點樣為之濫報
我真心想考試
真心想讀多d書
波叔都係咁講

利申：高考人士 想體驗DSE

大學咁多課室
點會唔夠場地

我覺得係年齡上
分翻好口試啲排位
老既同老既玩
後生同後生玩 已經夠啦

入去睇學生妹

如果維園6個足球場比自修生考試

勁壯觀

應該一次過考1萬人

考評局仝人:屌你老母波叔

考評局之前又話財困㗎嘛，呢家政府咪同你包底囉

會展考啦

我唔信開晒會展九展博覽館都唔夠

會展九展+各大專院校實夠

香港大球場，萬人DSE

點為之濫考

以前D 神童細細個就可以考CE ALEVEL ，反而依家唔可以考DSE ，考評局越黎越退步

office班癈老都話去見識下

唔怪得無晒物理鳳凰果班人

源頭倒截 迫人考外國試

真係好唔人性化，班神童考phy chem bio math當生菜咁食，以前都識神童讀pure math

有得申請既
唔知自己去eaa搞
以前知人15歲都有去考

夠19讀緊中五都考得

會九展加原本個啲學校都已經夠啦
大不了開埋社區會堂

你唔咁做
d家長實迫到細路未識沖涼就考dse

會唔會有老竇老母報DSE搞尻其他人